頭先將我部2014年Mac mini 換HD,有如重新一樣

我部機係咁

HD

速度

新256SSD ,舊512，5400HD

完事

2014個款唔係焊死左起老母板咩

Ram,cpu焊死

如果可以換埋ram就正 但唔係拎黎做program design既都夠用

果時買完先知無得加ram ,咁都用咗好3年都算係咁。
淨係上網，聽歌睇下片咁囉⋯⋯開個word,excel打下字都好大笨象架.

宜家總算似返部腦啦

mac mini不死

玩多三五年啦⋯⋯應該
如果我係買8G ram應該可以玩多十年

如果唔係冇得自己加ram我都唔會買imac
mac mini真心好正 細細部

用緊Late 2012+16GM ram+2TB fusion drive

正啦⋯⋯可以有排玩

宜家果隻21寸iMac 加ram好似好麻煩⋯⋯
27寸我又無位放

21’無得加ram啦

我部2011 21.5有得加ram 加到12gb 其實8gb都夠用 除非你開晒所有野唔熄

今年2018年。。。。。
2015年個代21吋已經無得換ram啦

MacBook Pro 2012
16ram 256 ssd x2 (raid 0)

但仲係同新機一樣咁撚快同順

唉⋯真係新不如舊

我部late 2013 21寸iMac
用USB 3.0 行SSD MacOS, 已經好快好順
(遲d 拆機換返佢落SATA, 應該會再快少少)

新一定買27 21.5真係狗都唔屌

應該又係大工程喎

有位擺得落就話啫⋯⋯

咁我情願砌部機算 我換機個陣如果冇位應該都唔會換imac 應該砌機+macbook

Late 2012 Mac mini 轉 SSD 加打爆 RAM 幾秒入 OS 無聲有排玩

屋企兩部mac mini（2009、2011）仍然行得走得
拆hdd換ssd，將hdd裝落cd rom槽，爆埋ram
日日開機一般上網睇片文書樣樣ok
真心抵玩又襟玩

係呀⋯⋯第二時新機壞咗or updata唔到新IOS我都諗住換部多小小ram 嘅mac mini.
前排係咁睇D mini機,差D入咗部asus vivomini

宜家慳返幾千蚊
(阿馬遜買連運費都平過香港買 )

我都要等幾秒入。
都好過之前啦⋯⋯開完機仲要等兩分鐘

amazon真係平過香港好撚多 買d有全球保既就攪撚掂

一早換左。SSD用緊隻係TB 買既大陸牌子

咩名呀?
好小聽人講買大陸牌子Hard disk喎

SSD...屋企好多隻都用緊大陸...
有隻叫shinedisk...

研究下先

任何電腦換完SSD都有如重生一樣

mac mini仲可以應付到d咩？

重要data backup 到SD card...其實唔介意慢少少。但價錢平一半

我係大陸tb 左隻ssd 換落 s6420 部laptop 度好正

日常工作一定得，你要剪片，edit 音樂，打機等要求高嘅就買iMac 啦
（以上係Apple 廣告 )

長期只sleep唔關機here
其實係未有需要用4K/5K mon姐, 如果唔係2012 mini都唔夠做
而家開住兩隻1080P已經極限
i7 2.3Ghz做文書機又真係用左4, 5年都唔覺慢

都係24"inch tv...唔係4k 無所謂。最重要load 野快...大陸ssd 係平既選擇

咩ssd好用
只要快過hdd同平就得

試過駁住46吋電視上網，好正

好難講喎⋯⋯我到比錢時都諗緊咩牌子好
最後要三叔

三叔貴

大陸256g ssd 319rmb...係tb...我個時仲買緊369

我見250有hp 120gb ssd
買唔買得過

定係等東芝qlc既ssd

早買早享受，遲買未必平幾十

你留意係唔係拆出黎既貨？

有晒盒同保養

各位巴打買ssd自己拆機換？

有能力handle先好

唔識可以點，部舊機hdd想換ssd

返原廠問

我都係上網睇教學咋,換HDD果時咪一路上網睇,一路換囉...
最緊要工具齊全

用緊Mac mini server 2011
個spec仲好夠用
Intel i7 2635QM
16GB 1600
500GB hdd x 2

當年一定好貴項啦

淘佬買一套2nd SATA bay套裝會有齊個梱，條SATA線，需要既批，膠條俾你撬，同埋嗰支U字型金屬用黎拉底板，好似一舊水有找(我幾個月前買過)

一陣搞壞左瀨你

不過都要提吓d濕濟位;
有d位難抆／好實要有耐性，因為佢入面預位好盡，左上角條天線同埋有幾條幼線係會斷，唔好太暴力
去到要扭個八字電插嗰步都幾蝦人，要用陰力
最後最大鑊係裝好晒要砌番埋嗰時，因為裝完雙drive會逼左，原本有d線位會無位走，要慢慢推
如果砌唔正，金屬窿窿板最面嗰兩粒螺絲會上唔到，要對準晒個SATA drive嗰兩個螺位

嘩...好複雜，又危險
用外置HDD好過啦

用緊mac mini 2012 i7 2.3
仲有apple care 拎上換哂版同harddisk
又再戰
換埋火牛又新機一樣

諗住雙ssd raid 0

樓主可以上ifitit 買個kit 可以雙hd

可以兩隻2k mon

可唔可以set 到raid0/1?

唔啦⋯⋯我已經有個4bay NAS,Total都有幾T空間用，另外又有幾個500G HDD，應該成世夠用

但都多謝你意見

其實4g ram做唔到vm....但部機又幾正,同埋裝2隻行raid0 快好多。不過第日諗下lenovo tiny desktop

係喎⋯⋯4G ram裝vm行Ubuntu 唔知得唔得呢？
之前未換ssd裝完都死下死下咁，宜家應該「正常」呱
聽日試下先

cli 係ok...gui 的話就免啦

吓....都試下先啦,又唔洗錢,係哂時間啫
Lenovo機未用過,好唔好用架?
公司用Dell,之前考慮換Mini機都有諗過dell,asus,intel.
(阿馬遜買好扺 )

宜家唔洗啦

我用緊late2012上手用家打爆左ram16GB
換SSD係咪要重新網macos要成5 6個鍾
你買個model係咩幾錢

如果你上網夠快，internet recovery應該半個鐘至一個鐘(由click開始到裝好可以reboot見Hello畫面)
可以考慮download開心版disk image，自己用ext方法mount image裝，咁會有控制d

我上次洗harddisk
rewrite7次洗左我幾粒鐘
之後唔識load返去裝OS
去到裝OS又極耐唔識未試過
最後拎去廣東道裝都要25min
staff話果度直接有os source先咁快
家用重裝都要幾個鐘因為要一路dl一路裝
咁而家成個hd換左唔係等於重裝咩?

我係2014 late機,換ssd前我做哂Time Machine先.
換完咪倒返落去囉.都要個零鐘架

無多隻hd可以做timemachine
姐係你用timemachine recovery
唔係起internet度dl返個os裝?
想換ssd 換左再拎去apple裝一係

我部2014一早都換左SSD，當年係跟住教學網一步一步咁換，只要唔好心急，細力d, 其實都唔難換，換左真係兩個世界黎，爽勁多

你試下跟住做好唔好D.

嗱....有乜事自己付責呀.

有睇過幾個page唔夠疆換
上次洗機已經搞左2日

你係咪本身個HDD有事呀???我自己機洗過一次都無事.
公司用幾部mac book air,format無限次都正常使用(用ssd)

無事喎拎去apple度check埋重裝
屋企裝佢話要幾個鐘 起apple度有source就半個鐘

咁出奇

你無Time Machine backup，又無多一隻空既ext做暫存，咁樣去重裝係有d煩

同埋如果有TM backup，裝完SSD係可以響未裝OS前，boot去recovery mode而唔去裝OS，響嗰度開disk utility format個SSD，之後出去用restore from TM backup個option去skip左裝OS嗰part(事實上個TM backup係有full OS，只係non-bootable)

另一個方法係唔換隻SSD入去住，用一條USB3 to SATA線，外接個SSD，響Mini度正常boot入舊HDD個舊OS，響呢度用Carbon Copy Cloner去clone晒成個system去SSD
之後option-reboot用SSD去boot，confirm左係bootable同無file炒左先郁手換drive

btw兩個方法都最好響裝好晒完事之後download TRIM enabler

無話好唔好用。我係鐘意佢細部，又唔知點解tb 只賣個backbone 又好平

係囉⋯⋯用慣細機真係返唔到轉頭

desktop grade 用呢D好正。

記得開返Trim

Terminal-->
sudo trimforce enable

有咩用架？

vm 16gb 係基本

我淨係上網 長期都係用3-4gb

其實如果VM要RAM係最重要係仲有個option，二手幾千蚊執部舊2006-2012 Mac Pro，插爆RAM可以有32-160GB

哩幾年新出d Mac book 唔可以用boot camp裝win7，所以就嚮mac上面裝virtualbox再加裝win7.
Mac book air就買8G Ram，我比4G ram比virtualbox裝win7
Mac book pro就買16G,比8G ram比virtualbox裝win10
（boot camp裝win 10同事話唔太穩定）

8g ram 比win 10 係基本。4g ram 裝win7 都有時lag lag 地。

Mac mini server 2011 換SSD 又一條好漢
20秒開機

有得買2012 最好 因為usb 3.0 快d
cpu 分別唔大 冇乜意思

e家唔知揾部2手幾錢呢

2012 真心最好
二手個價企得好硬
啱價真係想收多部i7改爆佢

利申 仲有部15吋Macbook Pro i7 2.6 Mid-2012